부상으로 인한 전력 약화일까, 의지가 없는 걸까?
5연패, 4연패, 3연패. 이게 과연 무엇일까? 이것은 '6강 플레이오프의 마지막 자리'인 6위 바로 아래에 위치한 공동 7위 부산 KT와 원주 동부, 9위 창원 LG의 최근 성적이다. 정규시즌이 막바지로 향하고 있는 현 시점에서 7위~9위에 위치한 3개 팀은 마치 경쟁을 하듯이 연패의 늪에 빠져있다.
지난 10일 열린 KBL 3경기에서는 앞서 언급한 3개 팀의 최근 근황을 제대로 살펴볼 수 있었다. KT는 3위 전자랜드에 패하며 5연패에, 동부는 6위 삼성에 무려 30점차로 대패를 당하며 4연패에, LG는 4위 KGC에 패하며 3연패에 빠졌다.
6위 서울 삼성이 최근 3연승을 달리며 공동 7위팀들과의 승차를 2경기차까지 벌린 가운데 그 아래에 위치한 3개 팀은 좀처럼 연패에서 탈출하지 못하고 있는 것이다. 각 팀당 3~4경기 정도가 남은 가운데 6위 자리는 사실상 삼성의 차지로 확정이 되어 가고 있는 분위기다.
재미있는 점은 불과 1주일 전까지만 해도 6위권의 순위 다툼 양상이 지금과 굉장히 달랐다는 것이다. 당시에만 하더라도 KT와 동부가 공동 6위에, 삼성과 LG가 1경기차 뒤진 공동 8위에 이름을 올리는 등 6위 다툼이 대혼전 상황에 있었다. 하지만 이후 삼성이 연승을, 나머지 3개 팀이 연패에 빠지며 6위 자리에는 삼성이 무혈입성 하게 됐다.
비슷한 성적으로 6위권에 위치한 4개 팀인데 왜 이토록 삼성은 상승세를, 나머지 3개 팀은 끝이 보이지 않는 연패 모드를 달리고 있는 것일까? 6위 경쟁이 한창 치열하게 전개되어야 하는 시점에 추락을 거듭하고 있는 3개 팀이 공통적으로 내세우고 있는 것은 '부상'으로 인한 전력 약화다.
최근 강동희 감독의 승부조작 혐의로 인해 팀 분위기가 최악에 가까운 동부는 부상 재발로 결장중인 김주성을 비롯해 박지현이 발가락 부상, 이광재가 허벅지 부상을 당한 상태다. 공교롭게도 강동희 감독 대신 김영만 코치가 임시로 동부를 이끈 2경기에서 평균 30분을 뛰던 박지현은 1경기에 아예 결장했고 이번 시즌 평균 25분을 뛴 이광재는 합계 6분만을 뛰었다.
박지현과 이광재가 계속해서 부상을 참고 뛰어왔다고는 하지만 이 전과 비교해서 한결 여유롭게, 마치 다음 시즌을 준비하는 팀처럼 선수 기용을 하고 있는 동부다. 구단도, 코칭스태프도, 선수들도 경기의 승패보다는 강동희 감독의 승부조작 혐의에 초점을 맞추고 있으며 승리에 대한 의지 자체가 없어 보인다. 물론 강동희 감독이 벤치를 지키고 있을 때도 경기력이 딱히 좋지는 않았지만 최근의 동부는 상대팀들에게 꾸준히 대승을 선물해 줄 정도로 동네북이 됐다.
동부와 함께 공동 7위에 올라 있는 KT 또한 부상자들이 넘쳐난다. 시즌 내내 부상으로 좀처럼 경기에 나서지 못하고 있는 김도수를 비롯해 에이스 조성민, 조동현 등이 부상으로 결장하고 있으며 경기에 나서고 있는 선수들도 대부분 부상을 안고 뛰고 있다. 전창진 감독은 이대로라면 플레이오프에 오르더라도 뛸 선수가 없다며 부상자들로 인해 정상적인 시즌 운영이 힘들다고 하소연하고 있다.
그런데 재미있는 점은 KT가 10일 경기에서 상대한 전자랜드 역시 KT 못지 않은 부상병동이었다는 사실이다. 전자랜드는 강혁, 문태종, 이현호, 주태수 등 주전급 선수들이 대거 부상으로 10일 경기에 결장했다. 그럼에도 불구하고 KT는 전자랜드에 13점차로 완패를 당했다.
마지막으로 9위 자리를 확고히 지키고 있는 LG 역시 부상자들로 인해 힘을 내지 못하고 있다는 이야기를 거듭하고 있다. 지난 올스타 브레이크를 전후해서 송창무와 김영환이 부상을 당한 데 이어 최근에는 기승호가 부상으로 결장중인 가운데 LG 김진 감독은 계속해서 부상자들에 대한 아쉬움을 토로하고 있다.
하지만 LG가 10일 경기에서 상대한 KGC는 대표적인 부상병동 팀으로 이날 경기에 불과 8명이 출장했으며 코뼈 부상을 당한 양희종은 뼈가 다 붙지 않은 상태에서도 출장을 강행했다. 플레이오프 진출이 확정된 KGC가 홈 팬들 앞에서 승리를 선사하기 위해 총력전을 펼친 반면 한창 6강 경쟁이 치열하게 전개되던 시점에 로드 벤슨을 모비스로 트레이드 시키며 스스로 팀 전력을 낮추는 데 성공한 LG는 당연스레 KGC에 패하고 말았다.
'부상'으로 인한 전력 약화를 비롯해 여러 가지 이유를 내걸고 추락을 거듭하고 있는 동부와 KT 그리고 LG. 대부분의 팀들이 주축 선수들의 부상으로 고전하고 있는 가운데 어째서 유독 이 3개 팀만 부상 선수들로 인한 피해를 크게 보고 있는 것인지 좀처럼 이해하기 힘들다. 과연 이 3개 팀의 추락은 주축 선수들의 부상으로 인한 전력 약화 때문 만일까? 혹시 '부상'이 아닌 '의지' 때문은 아닐까?
강동희 감독의 승부조작 혐의로 인해 고의 패배 혹은 고의적인 6강 플레이오프 진출 실패가 묻히고 있지만 7위~9위에 위치한 팀들의 '의혹을 남기는' 추락은 KBL의 수준 또한 함께 떨어뜨리고 있음을 명심해야 할 것이다.